廁所協會：政府翻新公廁進度緩慢衛生情況惡劣

有機構巡查全港過百間公廁，發現政府翻新進度緩慢，衛生情況惡劣，又提倡加裝女性尿兜，改善女廁大排長龍的問題。

香港廁所協會就過去一年全港公廁情況發表報告，巡查全港約160間公廁，發現深水埗區北河街街市公廁衛生情況最差，政府翻新進度亦不理想。

協會又認為，本港男女廁比例1:1.5，造成女廁經常大排長龍，提議加建女性尿兜，配合即棄尿斗輔助。

女性尿兜的空間只佔普通廁格的一半，成本與一個洗手盤相若。普遍女性都習慣入廁格坐低如廁，協會建議尿兜旁可以加裝浴簾及圍板，提高私隱度。

呢次冇得反對…